AJAX (Asynchronous JavaScript And XML) - способ передачи и получения данных с сервера. Сюда
входит XMLHttpRequest, Fetch и библиотека Axios. По факту под капотом каждого из этих способов лежит XMLHttpRequest, но
Fetch и Axios библиотека являются более новыми и если требуется поддержка старых браузеров, то лучше использовать первый вариант.
Преимуществом подхода AJAX является:
1. Частичная перезагрузка страницы, а не полная;
2. Удобство использования;
3. Возможность создания удобного Web-интерфейса.